{\small
  \begin{itemize}
  \item
    ジョブ投入コマンド{\ttfamily pjsub}に与えるオプションを {\ttfamily \#PJM }以降に記述できる．
  \item
    なお，
    ジョブ投入コマンド{\ttfamily pjsub}のオプションのほうが優先される．
  \item
    (必須) -L rg=fx-workshop : リソースグループ名(講習用)
  \item
    (必須) -L node=1 : ノード数指定
  \item
    (任意) --mpi proc=1 : MPIプロセス数(MPI並列の場合には指定必須)
  \item
    (任意) -L elapse=0:30:00 : 経過時間制限値 (30分=講習用リソースグループの最大値)
  \item
    (任意) -S : ジョブ統計情報とノードごとの詳細情報をファイルに出力(-s : 全体のみ)
  \item {\ttfamily コマンド \&> ログファイル} :
    コマンドの標準出力とエラー出力をログファイルに記録．
\end{itemize}
}
\clearpage
